[民主黨賣香港] 張炳良：一地兩檢法律上可行 商討進度有6成

高鐵香港段原定明年第三季通車，但爭論多年的「一地兩檢」安排至今仍未落實。房屋及運輸局局長張炳良指，與內地部門有關一地兩檢的商討取得階段性進展，「都六成幾啦」，雙方都認同在基本法下進行一地兩檢，在法律上可行。

張炳良表示一地兩檢當中牽涉到複雜的憲制、法律和操作上的複雜問題，因細節仍在討論進行中，有待與內地進一步確定。記者追問是否能在今個月內公佈，張炳良回應「唔敢咁講，因為討論仲係進行緊。」他指，雖然距離現屆政府任期不足一個月，但會繼續緊守崗位。

講咁多做乜？
一早已經決定咗，而家只係出口術，畀個假希望。